---
layout: post
categories: articles
title:  "윈도우 프로그램 제거(또는 설치)가 잘 되지 않을 때 시도해 볼 만한 방법"
excerpt: "마이크로소프트에서 제공하는 윈도우 프로그램 설치/삭제 문제 해결 도구"
tags: [microsoft,windows,install,registry]
date: 2018-11-28 11:01:28
modified: 2018-11-28 11:01:28
image: 
  feature:
  credit:
  creditlink:
share: true
sitemap: false
---

윈도우 `제어판 (> 프로그램 및 기능) > 프로그램 제거 또는 변경` 에서 정상적인 방법으로 어떤 프로그램을 지우려고 했는데, 알 수 없는 이유로 실패하고 제거 과정이 롤백되는 일이 발생합니다. 그런 경우는 아래 참조 링크에서 마이크로소프트가 직접 지원하는 도구를 사용해 문제를 해결할 수 있습니다. 해당 도구는 삭제하려는 프로그램과 관련된 레지스트리 키가 잘못되었는지 검사하고, 삭제 시도가 막히거나 실패하여 롤백되는 현상을 수정합니다. 과정이 대단히 느릴 수도 있는데요, 걱정 마시고 느긋이 기다려 주시면 됩니다.

윈도우 7, 8, 8.1, 10 을 지원합니다.

* [https://support.microsoft.com/en-us/help/17588/fix-problems-that-block-programs-from-being-installed-or-removed](https://support.microsoft.com/en-us/help/17588/fix-problems-that-block-programs-from-being-installed-or-removed)
